{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Minu koort on lihtne eemaldada."},{"text":"Olen populaarne sn√§kk ahvidele."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane v√µi roheline. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Inimesed kasutavad mind pirukates."},{"text":"Olen populaarne suupiste ja tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning l√§hen v√µiga suurep√§raselt. Olen p√§rit talust.","hints":[{"text":"Mind valmistatakse teradest."},{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"Olen tihti k√ºpsetatud."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Teravili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Ma aitan sul pimedas n√§ha, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen k√º√ºlikute lemmiktoit."},{"text":"Ô∏è Olen juurvili, mis sobib h√§sti sinu silman√§gemisele."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen k√ºlm ja magus ning tulen paljude maitsetega. Inimesed s√∂√∂vad mind koonusesse v√µi topsi, mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind teenindatakse tihti suvel."},{"text":"V√µin olla ≈°okolaad, vanill v√µi maasikas."},{"text":"Olen k√ºlmutatud magustoit."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune mari, mis v√µib olla punane, roheline v√µi lilla. Kasvatan kobarates ja tihti tehakse neist mahla, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"Mind kasutatakse mahla ja veini valmistamiseks (t√§iskasvanutele!)."},{"text":"Olen tihti seemnetu."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Sa v√µid mind toorelt r√∂stida, aurutada v√µi s√º√ºa, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Olen tervislik k√∂√∂givili."},{"text":"M√µned inimesed kastavad mind rant≈°oriietuses."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spargel","isCorrect":false},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse piimast, aga ma ei ole vedel. V√µin olla k√µva v√µi pehme ja mind kasutatakse tihti v√µileibadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."},{"text":"Sa v√µid mind r√∂stsaia peale sulatada."},{"text":"Olen piimatoode."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen seemnest valmistatud v√ºrtsikas, pruun pulber. Olen tihti harjunud piparkoogik√ºpsiseid maitsestama, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne v√ºrts p√ºhade √ºmber."},{"text":"Minu maitse on soe ja lohutav."},{"text":"Mind leidub tihti pirukates, k√ºpsistes ja kookides."}],"options":[{"label":"Kaneel","isCorrect":false},{"label":"Ingver","isCorrect":true},{"label":"P√§hklipureja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen pikk roheline kaun ja sees on pisikesed herned. Sa pead mind koorima, enne kui saad herneid sees s√º√ºa, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"Minu sisemus on roheline."},{"text":"Ô∏è Inimesed s√∂√∂vad mind tihti k√µrvalroana."}],"options":[{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Hernepod","isCorrect":true},{"label":"Edamame","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga jalad puuduvad ja tihti on lehed. Kasvan p√§ikese poole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad p√§ikselised kohad."},{"text":"Paljusid mind v√µib leida aiast."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Inimesed armastavad mind s√º√ºa salatites v√µi omaette. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pastakastmes."},{"text":"Olen t√º√ºpi puuvili, kuid sageli kasutatav nagu k√∂√∂givili."},{"text":"M√µtle, mis l√§heb pitsa peale."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev, pagasiruumi ja okstega. Linnud ehitavad minus tihti pesasid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Loomad elavad minus."},{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on magus l√µhn ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Mind saab kasutada parf√º√ºmi valmistamiseks."},{"text":"Kasvatan aedades."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Ma kasvatan maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vahel oran≈æ."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne s√ºgissn√§kk."},{"text":"Ô∏è Oravad koguvad mind talveks."},{"text":"Kukun puudelt."}],"options":[{"label":"Marja","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled ning ma olen armastuse s√ºmbol. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lill s√µbrap√§evaks."},{"text":"Mul on teravad punktid enda kaitsmiseks."},{"text":"Minu kroonlehed v√µivad olla punased, roosad, valged v√µi kollased."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib elada v√§ga kaua. Ma v√µin kasvada v√§ga pikaks ja mul on pagasiruumi sees r√µngad, mis √ºtlevad mu vanusele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen Maa jaoks v√§ga oluline."},{"text":"Mind saab kasutada majade ehitamiseks."},{"text":"Mida suurem ma olen, seda vanem ma olen."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Vana puu","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis annab meile jahuks jahvatatud tera. Leib on tehtud minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind kasutatakse pasta valmistamiseks."},{"text":"Olen kollane, kui valmis koristama."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis on tuntud selle poolest, et mul on magus mahl nimega sapp, mis keedetakse maha, et teha siirupit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu leht on Kanada lipul."},{"text":"Minu siirup on pannkookidel maitsev."},{"text":"Olen puuliik."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}